
\begin{exercice}\label{2G5_E_ex34}
    Soit $(\mathcal D)$ la droite d'équation $y=2x-5$.
Donner une équation réduite pour chaque type de droite suivante.
    \begin{enumerate}
        \item  droite sécante à $(\mathcal D)$;
        \item  droite parallèle à $(\mathcal D)$;
        \item  droite parallèle à $(\mathcal D)$ et passant par $A(2;1)$;
        \item  droite sécante à $(\mathcal D)$ et passant par $A$.
    \end{enumerate}
\end{exercice}